+++
banner     = "banners/2020-05-19-tri-interesnih-goroda-vozle-pragi.jpg"
title      = "Три интересных города недалеко от Праги"
author     = "Lana"
date       = "2020-05-19"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "czechrepublic"]
+++
---
<p>24 апреля правительство Чехии вернуло свободу передвижения населению. Люди снова вернулись к обычному образу жизни с единственной оговоркой - продолжать носить "маски" на улице, в транспорте и общественных местах.
Если честно, то мы засиделись дома (в Чехии карантин с 16 марта) и с нетерпением ждали отмены карантина.
Постепенно открыаются магазины, кафе, спорт-клубы, заработали летние терассы ресторанов, а люди греются на солнышке в парках и садах.</p>

<!--more-->

<p>Теперь можно продолжить изучать Чехию. В первый же выходной после возвращения свободы мы поехали в город Brandýs nad Labem-Stará Boleslav.</p>

<h2>Brandýs nad Labem-Stará Boleslav</h2>

<figure>
<a href="img/IMG_3462.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_3462.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Zámek Brandýs nad Labem</figcaption>
</figure>
<br/>
<p>Не помню, когда я его приметила, но он долго у меня лежал в сохраненных местах на google maps. Меня он привлек своим замком, который находится в черте города. Сам город всего в 30 минутах езды на машине от нашего дома. И вроде и погода была не очень и сам замок был еще закрыт, но нас это растроило, но не остановило. Уж очень нетерпелось уже куда-то поехать погулять.</p>

<p>Машину припарковали прямо под замком. Рядом набережная Эльбы и небольшой канал, где в это время проходили соревнования на каяках. Мне даже смотреть на них было холодно, как я уже писала, погода для прогулки была плохой: всего +10 градусов, холодный ветер и частенько моросил дождь.</p>

<p>Из плюсов посткарантинной прогулки по территории замка - людей нет. Но обратная сторона медали: внутренние помещения замка все еще закрыты для посетителей, экскурсии не проводятся. Но мы прошлись по территории замка и по парку. В парке обычно гуляют павлины, но сейчас их тоже держат вдали от людей. Там же курочки, козочки и овечки.</p>

<p>После замка прошлись на центральную площадь городка. Когда мы проезжали ее по пути к замку там во всю шла ярмарка. Местные фермеры торговали продуктами и цветами. Но уже в полдень ничего не напоминало про утренний ярмарок: тишина, чистота и пустота.</p>

<figure>
<a href="img/IMG_3514.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_3514.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Центральная площадь городка</figcaption>
</figure>
<br/>
<p>По пути к машине прошли мимо дома палача, который сейчас является музеем. Но он все равно был закрыт для посетителей.</p>

<p>Но вот чего действительно во всей этой прогулке не хватало - где-то вкусно пообедать и согреться горячим кофе. Но в этот посткарантинный суровый период закрыты не только кафе и рестораны, но и общественные туалеты. Поэтому перекусили своими бутербродами, а кофе решили пить уже дома.</p>

<p>Итог прогулки: Брандис-над-Лабем-Стара-Болеслав - уютный городок с чистыми улочками, замком и кучей зелени. Но кроме замка и парка здесь смотреть нечего. Даже с учетом экскурсии по замку полдня на этот городок хватит.</p>

<h2>Nymburk</h2>

<figure>
<a href="img/IMG_3606.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_3606.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Park Pod Hradbami</figcaption>
</figure>
<br/>
<p>Небольшой городок в 60 км от Праги. Припарковались в самом центре города - мест полно, парковка в то время была бесплатной. Когда ввели карантин, то правительство Чехии временно отменило плату за парковку. Как же это было удобно. И главное - даже в центре Праги было много свободных паркомест. Но все хорошее рано или поздно заканчивается: с 11 мая снова взымается плата за парковку в определенных зонах.</p>

<p>Я отвлеклась от темы. Недалеко от парковки стоит ларек с мороженым и пирожеными. До карантина это было полноценное кафе, но сейчас полакомиться можно только на вынос. Кстати, такие кафе, где можно выпить кофе с выпечкой, тортиками, мороженым или купить пару кусочков тортика с собой называются Cukrárna. В общем, купили мороженку, посмотрели центральную площадь и пошли гулять.</p>

<p>Первой точкой стал Kostel sv. Jiljí. Внутрь не пустили, но сквозь решетку можно было рассмотреть внутренюю часть костела и витражи. Обошли костел вокруг и пошли к набережной Эльбы. Да, этот городок также разделен на две части этой рекой. А вообще мне начинает казаться, куда мы не приедем, везде есть Эльба или Влтава. </p>

<figure>
<a href="img/IMG_3589.jpeg" target="_blank">
  <img width="450" height="600" border="0" align="center"  src="img/IMG_3589.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Kostel sv. Jiljí</figcaption>
</figure>
<br/>
<p>По пути к набережной увидели местную достопримечательность - Турецкую башню. Это водонапорная башня времен Ренессанса, построенная из кирпича и камня в 1597 году.</p>

<figure>
<a href="img/IMG_5680.jpeg" target="_blank">
  <img width="450" height="600" border="0" align="center"  src="img/IMG_5680.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Турецкая башня</figcaption>
</figure>
<br/>
<p>Вдоль набережной идет пешеходная дорожка с хорошим покрытием, поэтому тут очень много велосипедистов и роллеров. Дорожка идет прямо в Park Pod Hradbami. В парке многие сидят на подстилках, греются на солнышке, а дети вокруг ездят на самокатах, велосипедах, бегают и резвятся. Ухоженный зеленый парк с прикормленными нутриями. Завидев людей они вылазят из воды и идут просить еду. Дети и взрослые с удовольствием кормят их с рук. Еще издалека я заметила это оживленное движение около воды. Дочь осталась в восторге, но погладить животных не решилась. Кстати, тут же и утки попрошайничают, куда без них.</p>
<figure>
<a href="img/IMG_5685.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_5685.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Есть че пожевать?</figcaption>
</figure>
<br/>

<figure>
<a href="img/IMG_3602.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_3602.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Park Pod Hradbami</figcaption>
</figure>
<br/>
<p>Дальше дорога ведет через парк к гидроэлектростанции. Вот здесь было интересно посмотреть на движение воды. Перешли через мостик и оказались в Park Ostrov. Поначалу нам показалось, что это действительно остров, но внимательно изучив карту, становится понятно, что это почти остров.</p>

<figure>
<a href="img/IMG_3621.jpeg" target="_blank">
  <img width="450" height="600" border="0" align="center"  src="img/IMG_3621.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Мост на гидроэлектростанции</figcaption>
</figure>
<br/>
<p>Далее гуляли по другой стороне Эльбы, незаметно дошли до пивоварни Pivovar Nymburk, где купили пива и поехали домой. Прогулка заняла 4 часа. Так как половину бутербродов съели нутрии, а рестораны закрыты - поехали домой ужинать. Городок нам понравилося, а в Парке Под Храдбами я бы вообще целый день провела.</p>
<figure>
<a href="img/IMG_3631.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_3631.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Набережная и железнодорожный мост</figcaption>
</figure>
<br/>

<h2>Mělník</h2>

<figure>
<a href="img/IMG_3640.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_3640.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Центральная площадь Мельника</figcaption>
</figure>
<br/>
<p>Ме́льник — находится примерно в 30 км к северу от Праги. В этом уютном городке сразу несколько интересных мест.
Главная природная достопримечательность Мельника это слияние двух крупнейших рек Чехии - Эльбы и Влтавы. Вид на него открывается с обзорной площадки на территории замка. </p>
<figure>
<a href="img/IMG_3669.jpeg" target="_blank">
  <img width="600" height="450" border="0" align="center"  src="img/IMG_3669.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Место встречи Эльбы и Влтавы</figcaption>
</figure>
<br/>
<p>Прекрасный Zámek Mělník, в котором проживает Jiří Jan kníže Lobkowicz - прямой наследник древнего чешского рода, который владеет замком и виноградниками. Он продолжает винодельные традиции своего рода - в погребах бочки с вином, там можно продегустировать и купить вино. Недалеко от замка находится Chrám sv. Petra a Pavla. Красивое историческое здание. Жаль, в него мы так и не попали. Впрочем, как и внутрь замка.</p>

<figure>
<a href="img/IMG_3675.jpeg" target="_blank">
  <img width="450" height="600" border="0" align="center"  src="img/IMG_3675.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Территория замка</figcaption>
</figure>
<br/>
<p>Чтобы посмотреть на замок и виноградники издалека - нужно по мосту перебраться на другой берег Эльбы. Хорошо бы в теплую и солнечную погоду взять покрывало, легкие закуски и устроиться на берегу любоваться замком. Но мы загулялись по городу и устали, поэтому смотреть замок издалека приедем в другой раз. Но мы вдоволь набродились по улочкам города. В самом центре находится мини пивоварня Němý Medvěd (Немой медведь), где можно выпить свежего пива и съесть сочный и вкусный бургер. Мясо и пиво - что еще надо для счастья?</p>

<figure>
<a href="img/IMG_3683.jpeg" target="_blank">
  <img width="450" height="600" border="0" align="center"  src="img/IMG_3683.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Город Мельник</figcaption>
</figure>
<br/>
<p>Подведя итоги советую запланировать на Мельник целый день, чтобы насладиться замком, вином, видами и городом в целом.</p>

<figure>
<a href="img/IMG_3668.jpeg" target="_blank">
  <img width="450" height="600" border="0" align="center"  src="img/IMG_3668.jpeg"/>
</a>
<figcaption>Улочки города</figcaption>
</figure>
<br/>

<p>Я люблю такие маршруты одного дня: из Праги ехать недалеко, свежие эмоции и впечатления от нового города и в каждом можно найти для себя что-то интересное.</p>


Фотографий мало, потому что я страюсь теперь все снимать на видео. Два ролика: по [Мельнику](https://youtu.be/1auSVf3q3j8) и [Нимбурку](https://youtu.be/kA3RbxCrkno) уже на YouTube. Приятного просмотра!
